[
  {
    "question": "Was ist die dominanteste Mobilitätsform im deutschen Modalsplit (bezogen auf die Gesamtkilometer)?",
    "options": {
      "a": "ÖPNV",
      "b": "PKW",
      "c": "Fahrrad",
      "d": "n/a"
    },
    "correct": ["b"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Welche dieser Maßnahmen dienen der Bekämpfung von Greenwashing?",
    "options": {
      "a": "Transparenz",
      "b": "Kontrolle unabhängiger Instanzen",
      "c": "Vergleichbare Definitionen",
      "d": "Selbst gemachte Labels"
    },
    "correct": ["a", "b", "c"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Was sind Folgen des Wandels von der \"alten\" Energiewelt hin zur \"neuen\" Energiewelt?",
    "options": {
      "a": "Auch kleine Energiemengen werden übertragen",
      "b": "Der Markt ist grenzübergreifend und weniger zentral",
      "c": "Die Energieverteilung ist beidseitig, Kunden nehmen vermehrt aktiv am System teil und produzieren",
      "d": "Die Energieproduktion wandelt sich zu mehr großen Energieproduzenten"
    },
    "correct": ["a", "b", "c"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Welche dieser Eigenschaften gehört zur neuen Energiewelt?",
    "options": {
      "a": "Top-to-bottom",
      "b": "Bidirektionalität",
      "c": "Zentralität",
      "d": "Dezentralität"
    },
    "correct": ["b", "d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Welcher der folgenden Punkte stellt ein Risiko durch unzureichende IT-Sicherheit bei der Nutzung von Smart Metern dar?",
    "options": {
      "a": "Langsame Reaktionsfähigkeit auf Schwankungen im Energienetz",
      "b": "Tiefgehende Verhaltensanalyse des Endnutzers",
      "c": "Unvorhersehbare Netzausfälle",
      "d": "Schnellere Datenübertragung"
    },
    "correct": ["b"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Welche Möglichkeiten bietet der Einsatz von digitalen Technologien bei der Umsetzung der Agrarwende?",
    "options": {
      "a": "Entwicklung und Betrieb von Vertical-Farming-Anlagen",
      "b": "Einsatz von Satellitennavigation mit Korrektursignalen zur verbesserten Steuerung und Spurführung",
      "c": "Nachverfolgung der Kühlkette von Lebensmitteln",
      "d": "Einsatz von Monitoring-Technologien und Software zur Berechnung des Düngebedarfs"
    },
    "correct": ["a", "b", "c", "d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Warum können digitale Monopole problematisch sein?",
    "options": {
      "a": "Digitale Monopole bieten den Nutzern einen einheitlichen und konsistenten Service.",
      "b": "Digitale Monopole können zu Missbrauchsmöglichkeiten führen, die daraus entstehen, dass die Tech-Unternehmen über enorme Datenbestände verfügen.",
      "c": "Digitale Monopole können zu mehr Ungleichheit bei den Einkommen und Vermögen führen, da die Tech-Unternehmen einen Großteil der Gewinne abschöpfen.",
      "d": "Digitale Monopole können die Marktmacht, die Innovationsfähigkeit und die politische Einflussnahme von wenigen Tech-Unternehmen erhöhen"
    },
    "correct": ["b", "c", "d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Welcher Sektor stößt in Deutschland und auch global anteilig am meisten CO2-Äquivalente aus?",
    "options": {
      "a": "Gebäudesektor",
      "b": "Verkehrssektor",
      "c": "Energiesektor",
      "d": "Landwirtschaftssektor"
    },
    "correct": ["c"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "In welchen Bereichen bietet die Digitalisierung die größten Potenziale zur Erreichung der Klimaschutzziele?",
    "options": {
      "a": "Industrielle Fertigung",
      "b": "Mobilität",
      "c": "Gebäude",
      "d": "Energie"
    },
    "correct": ["a", "b", "c", "d"],
    "points": 1.0
  },
  {
    "question": "Nennen Sie drei Vorteile von Open-Source Software für eine nachhaltige Gesellschaft [3P]",
    "options": {
      "a": "Man kann Fehler erkennen (durch die Transparenz) => Kostenlos",
      "b": "[Software-]Lücken können sehr schnell identifiziert werden => Zeitersparnis",
      "c": "Ermöglicht eine einfachere Einarbeitung für Mitarbeiter, da erfahrene Coder Code wie ein Buch lesen können",
      "d": "n/a"
    },
    "correct": ["a", "b", "c"],
    "points": 3.0
  }
]